【沈振盈 - 實戰理論】純技術反彈 挾淡倉而已

【實戰理論】純技術反彈 挾淡倉而已（沈振盈）（MAY 11）

美股連升多日，道指重上24700點，港股亦在騰訊（）及油股的帶動下，從低位回升逾1000點，昨晚美國港股ADR亦升上31100點水平。若配合昨晚外圍市況的表現，加上牛熊証街貨的比例，看來今日港股會裂口高開殺熊。

若撇除衍生工具殺倉因素，基本面沒有太大改變，技術上仍然維持上落市格局。後市大方向，當然仍受到加息步伐、債息上升、美元強勢及中美貿易戰等因素影響。但短線方面，則仍是市場情緒所主導，而市場大戶有着控制市場情緒的能力，自然可以將大市舞高弄低，好淡皆殺。

騰訊下週公佈業績，股價從低位375.4元急速反彈至406元，彈升速度驚人。此一波的回升，也是可以理解，皆因市場不少散戶仍對其股價有憧憬，只要反彈訊號一現，自然能夠一呼百應。問題在於，業績前股價已大幅回升，高追的風險已極高。而且，筆者預期其第一季的盈利表現，會進一步顯示，核心業務增長放緩。故此，公佈前炒定上去，點計條數都不應該再追。

大家不應再追貨, 回頭是岸開熊才是王道

夜期又做世界，有冇人幫手沽下

大師今年幾準